獨立調查會的先與後

其實張曉明講左話要停止衝擊先考慮獨立調查委員會，係咪應該係呢件事立時限？例如2星期不作遊行，會有限度性集會，然後兩星期為期，如果無確實行動或政策，那便會回到原點，宣布談判破裂，會直到5大訴求全數實現，才會停止一切反例行動。

1:咁做可以比前線同市民休養生息。

2:顯得示威者不是木板一塊。

3:大家設下限期下是你不容許，那就是他們身有屎而不敢調查。

4:再做示威與各樣行動也是出征有名。

近日見到有建制派出嚟放風，話要停止示威，先可以成立獨立調查委員會。
我同大家分析下。

首先而家的情況係咁：
警察：「強烈反對調查！」
政府：「放心！我一定唔會調查。」
建制派：「你唔示威，政府咪考慮下調唔調查囉。但係你繼續示威，就一定無得調查。」

建制派依個講法很陰險。
第一：將事件未能平息的責任推咗落示威者度
第二：可能真係有人認同示威者應該要主動停落嚟
第三：就算示威活動真係停止，政府都可以唔調查。

我而家就教大家點樣一句反駁：
「你承諾停止示威就獨立調查，我咪考慮下示唔示威囉。」

首先將事件不能平息的責任由示威者交返比政府。
同埋政府一定唔會獨立調查，因為政府要依賴警察。
一旦調查，警察隨時會反咬政府，亦都因為一定唔會調查，警察先可以肆無忌憚。
由於一定唔會獨立調查，所以大家唔洗擔心政府作出承諾，示威者就會即刻散哂。

萬一政府真係承諾停止示威就獨立調查點算？抗爭行動會唔會即刻散哂？
首先警察一定仲驚過你。
張建宗出嚟道歉已經引嚟咁大反應，而家要獨立調查，警察一定發哂癲，癲起上嚟我都唔知警察會做啲咩。
同埋即使政府承諾咗，示威者仍然可以繼續示威，但警察就終有一日會查。
如果獨立調查委員會唔夠獨立，調查報告出到嚟唔夠公正，到時激起民憤又繼續示威。